玉山金股利0.6元 啟動現增
2023-02-21
https://udn.com/news/story/7239/6984046
玉山金控（2884）昨（20）日董事會決議，擬分配0.2元現金股息、0.4元股票股利，總計配發0.6元股利，相較過往現金、股票各半，今年股利政策更偏向股票股利，另外董事會也通過，啟動現金增資發行普通股，預計發行普通股8億股，每股面額10元，發行價格暫定新台幣20元，暫定總現增金額160億元。 玉山金控表示，公司股利政策長期以來都是現金及股票同時發放，這次與過往一致，且今年配發股利不使用資本公積。 依照玉山金控昨日收盤價26元計算，現金殖利率為0.7％。如果依照去年每股純益（EPS）1.1元計算，此次配股0.6元，分配率僅剩下54.5％，遠低於過往八到九成的分配率。 此次現增案，發行價格暫定每股20元，總金額160億元，雖為玉山金成立以來最大金額的現增案，但如果依照目前實收資本額計算，現增比例則非最大。根據公開資訊站，目前玉山金實收資本額1,427.51億元。惟玉山金表示，實際發行價格將等待申報生效後，擬由董事會依照當時市場狀況決定。 玉山金控去年已經提高公司額定資本額，從原來1,500億元提高至2,000億元，顯示增資案其實規劃已久。去年提高額定資本額的還有永豐金控，從現行章程1,500億元提高到1,800億元，同步啟動現增7.5億股，後定價15元，現增金額112.5億元。 玉山金控表示，此次增資主要將用在海內外經營、致力發展ESG以及永續放款上，並供子公司玉山銀行拓展業務之用，以及充實營運資金或支應集團長期策略發展所需資金。 玉山金控將在本周五（24日）舉行2022年第4季法人說明會，市場推估，現增案以及今年玉山金控業務發展，將成為法人關心重點。 玉山金控第四個十年目標為壯大海內外經營，並建構「跨境整合的亞洲金融平台」，持續發展永續放款、致力ESG永續經營。此次資金用途主要是給子公司玉山銀行，厚植實力增加未來資金運用彈性，以支持長期發展，玉山將穩健發展各項業務，持續追求更好的綜合績效，為股東創造更大價值。 玉山金控 股利